عنوان قرارداد

#ماده‌‌ی ۱ – طرفین قرارداد

این قرارداد فی‌مابین آقا/خانم ………………. که از این پس کارفرما و آقا/خانم ……………… که از پس مجری نامیده می‌شود، منعقد و برای طرفین لازم الاجرا است.


مشخصات طرفین:

**کارفرما:**

نشانی:

شماره تماس:

رایانامه:

کدملی:


**مجری:**

نشانی:

شماره تماس:

رایانامه:

کدملی:

تبصره: کلیه‌ی نامه‌نگاری‌ها، تماس‌ها و پیام‌ها، می‌بایست با آدرس، شماره و رایانامه‌ی مندرج انجام گیرد در غیر این صورت هر نوع ادعایی بی اثر خواهد بود.

#ماده‌ی ۲ – موضوع قرارداد

طراحی و پیاده‌سازی وب‌سرویس و وب‌اپلیکیشن توسط مجری در چهارچوب اصول طراحی و موازین استاندارد بر اساس طراحی (ui/ux) پیوست شده به قرارداد (ضمیمه‌ی شماره ۲) و همچنین با امکانات ذکر شده (ضمیمه‌ی شماره‌ی ۳) قرارداد که جزئیات آن به‌دقت بیان‌شده و به توافق و امضای طرفین می‌رسد.

توضیح: فرانت‌اند پروژه با React +16 به صورت pwa و بک‌اند آن با Laravel +7 به صورت RestApi با بهره‌گیری از تکنلوژی jwt برای احراز هویت و همچنین دیتابیس mysql طراحی خواهند شد

#ماده‌ی ۳ – مدت قرارداد

مدت اجرای قرارداد …... روز کاری بوده و زمان شروع آن از تاریخ --------/--------/-------- می‌باشد

زمان بررسی و اظهار نظر و تأیید هر کدام از مراحل توسط کارفرما حداکثر ۳ روز کاری می‌باشد

نکته: شروع زمان‌بندی اجرای قرارداد منوط به پرداخت هر یک از گام‌ها از سوی کارفرما به مجری و نیز تحویل اطلاعات و مدارک مورد نیاز جهت اجرای موضوع قرارداد می‌باشد.

#ماده‌ی ۴ – مبلغ و نحوه‌ی پرداخت:

مبلغ کل قرارداد برابر .................. میلیون تومان برابر ......,......,...... تومان است که به صورت اقساطی به شرح زیر پرداخت خواهد شد.

۴۰٪ مبلغ به عنوان پیش‌پرداخت در تاریخ امضای قرارداد

۳۰٪ پس از ارائه‌ی پیش‌نمایش ظاهر سایت (نمونه سایت) و تأیید کارفرما

۳۰٪ پس از تمام پروژه و تحویل سورس‌کد به کارفرما

کلیه‌ی پرداخت‌های واریزی به حساب پیمان‌کار می‌بایست به حساب زیر واریز گردد.

شماره کارت:
به نام:

در صورتی که پرداخت دوم یا سوم صورت نگیرد (در واریز هزینه بنا به هر دلیلی بیش از دوم سوم زمان قرارداد تأخیر وجود داشته باشد) علاوه بر اینکه مبلغ پیشین به کارفرما بازگردانده نخواهد شد، تمامی حق و حقوق پروژه از جمله (ایده و انتشار) متعلق به مجری خواهد بود

#ماده‌ی ۵ – تعهدات کارفرما:

-   کارفرما متعهد میگردد کلیه اطلاعات مورد نیاز طراحی را در اختیار طراح قراردهد. بدیهی است در صورت عدم تحویل اطلاعات و تصاویر صحیح مورد نیاز، مجری هیچگونه مسئولیتی در خصوص تحویل به موقع موضوع قرارداد در مدت زمان ذکر شده در بند ۳ بر عهده نخواهد داشت.
-   مجری حق دارد نشانی وب‌گاه خود را در محلی مناسب به طریقی که به اصل طرح آسیبی نرسد قراردهد و کارفرما حق حذف یا تغییری در آن را مگر با توافق مجری نخواهد داشت.
-   کارفرما هیچ گونه حق مالکیتی بر پیش‌نمایش‌هایی که رد کرده است ندارد.
-   چنانچه پس از تأیید نمونه نهایی که تأیید طرفین رسیده است کارفرما انجام تغییراتی را درخواست نماید، ملزم به پرداخت هزینه‌های مرتبط است و زمان مورد نیاز برای اعمال تغییرات که توسط مجری اعلام می‌شود به مدت قرارداد افزوده خواهد شد.
-   چنانچه کارفرما پس از تأیید نمونه نهایی به هر دلیلی قرارداد را فسخ نماید، ملزم به پرداخت مبلغ کل قرارداد مندرج در ماده‌ی ۴ است
-   کارفرما متحد می‌گردد کلیه‌ی موارد ذکر شده در ماده‌ی ۴ (مبلغ و نحوه‌ی پرداخت) را در زمان مشخص انجام دهد.
    نکته: هر روز تأخیر در انجام این مراحل، یک هفته به مدت قرارداد و ۱۵ درصد به مبلغ آن اضافه خواهد کرد.
-   کارفرما موظف است در حفاظت از کلیه اطلاعات امنیتی وب سایت که در اختیار نماینده آن شرکت قرار میگیرد کوشا باشد. در صورتی که نام کاربری و رمز عبور وب سایت در اختیار افراد غیر قرارگیرد ( به هر نحوی – مانند نرم افزار های Keylogger عدم رعایت نکات امنیتی و ...) مجری مسئولیتی در این خصوص بر عهده نخواهد داشت.

#ماده‌ی ۶ – تعهدات مجری:

-   مجری متعهد می‌شود در صورت دریافت کلیه‌ی داده‌ها و موارد مورد نیاز، موضوع قرارداد را در مدت ذکر شده در بند مدت قرارداد، موضوع قرارداد را به کارفرما تحویل نماید. بدیهی است که تهیه و تولید محتوای وب‌سایت بر عهده‌ی کارفرما بوده و مجری مسئولیتی در این خصوص بر عهده ندارد.
-   مجری متعهد می‌شود تا حداکثر تا ۲/۳ زمان قرارداد، نمونه سایت را تحویل کارفرما دهد
    توضیح: کارفرما مطابق ماده‌ی ۳، زمان دارد تا نمونه را تأیید یا رد کند، در صورت رد کردن، مجری حداکثر ۳ روز زمان دارد تا مجدداً اصلاحات یا تغییرات و یا کاستی‌ها را اعمال کند، چنانچه نمونه دوباره توسط کارفرما رد شود، کارفرما وظیفه دارد لیست تمام مغایرت‌های نمونه با طراح ضمیمه شده را اعلام نماید و مجری تا حداکثر ۷ روز زمان دارد تا موارد را اصلاح و نمونه را تحویل کارفرما دهد.
    چنانچه کماکان کارفرما نمونه را تأیید نکند، مجری به صورت یک‌طرفه می‌تواند قرارداد را فسخ کند و همچنین پیش‌پرداخت را به عنوان دست‌مزد بردارد.
    نکات: زمان بازنگری نمونه برای تأیید کارفرما، جز مدت مندرج در قرارداد حساب نمی‌شود
    هیچ گونه تغییری خارج از چارچوب طرح ui/ux پیوست شده اعمال نخواهد شد مگر با رضایت طرفین
-   کلیه‌ی اطلاعاتی که از سوی کارفرما در اختیار مجری قرار می‌گیرد محرمانه طلقی شده و مجری موظف به حفظ و نگهداری از آن‌هاست.
-   مجری متعهد می‌شود آموزش‌های لازم را طی یک جلسه‌ی یک ساعته به کارفرما ارائه دهد.
-   مجری متعهد می‌شود نام کاربری، رمز عبور و آموزش کارکرد بخش کنترلی پنل مدیریت را پس از تسویه‌ی کامل مبلغ قرارداد از سوی کارفرما به نماینده‌ی کارفرما تحویل دهد.
-   مجری متعهد می‌شود در صورت دریافت درخواست کتبی یا شفاهی کارفرما مبنی بر تغییر یا افزایش صفحات و یا افزودن امکاناتی که که در حین عقد قرارداد در نظر گرفته نشده و در بند موضوع قرارداد ذکر نگردیده، دستورات کارفرما را در صورت صلاحدید اجرا نموده و صورت حساب مجزا در این خصوص به کارفرما ارائه نماید.

#ماده‌ی 7 – فورس ماژور:

درموارد فورس ماژور بروز شرایط اضطراری، مانند جنگ اعلام شده یا نشده، اعتصاب های عمومی، شیوع بیماری های واگیردار، زلزله، سیل و طغیان های غیر عادی، قطع یا اختلال در اینترنت، خشکسالی های بی سابقه و همچنین آتش سوزی های دامنه دار، طوفان و حوادث مشابه که انجام قرارداد حاضر را برای یکی از دو طرف غیر ممکن سازد، یکی از طرفین قرارداد می تواند پایان قرارداد را به طرف دیگر اعلام نماید.

#ماده‌ی 8 – پیوست‌ها:

پیوست شماره ۱: قرارداد محرمانگی اطلاعات

پیوست شماره‌ ۲: طراحی ui/ux پروژه

پیوست شماره ۳: فهرست دقیق امکانات و ویژگی‌های مورد نیاز پروژه به صورت متن

نکته: پیوست ۲، ۳ پیش از امضای قرارداد از سوی کارفرما به رایانامه مجری ارسال شده و مورد تأیید طرفین است

**\*\* امید است این قرارداد برای طرفین سبب خیر و برکت گردد \*\***
